父/母親節反思

母親節又到，好多人都係Facebook/IG不斷打卡自己會送D咩比阿媽。
每年父/母親節，好多人都會同人share自己果日點同阿爸阿媽慶祝，又加句咩「多謝阿爸阿媽照顧」呀之類。
我唔係想叫大家做不孝子不孝女，但其實大家有冇諗過，父/母親節的定立，其實反而係一種歧視?

古天樂係《戀情告急》入面講過，雙方係相愛既，一年365日都係情人節，冇必要2月14先浪漫一次。
同樣，做仔女，孝順父母係必然。如果大家有心，一年365日都係父/母親節，如果大家只係5月第2個星期同6月第3個星期先孝順父母，又係咪一個孝子/女？

中二病
立意唔明顯
推論不足